打科興而死亡嘅機會率 仲高過唔小心中武肺而死亡嘅機會率

直至今日
72000人打左科興 死咗兩件
死亡機會率 2/72000 = 0.00278%

而唔小心中武肺而死嘅有201人
死亡機會率 201/7500000 = 0.00268%

呢啲就係所謂嘅效益大過風險

打完仲有50%機會中
你係咪漏左計？

你未計科興得50.38%預防率

7500000？

科興：0.00278%+0.00134%=0.00412%

用條命支持共產黨

你啱

咁打完科興而死嘅機會率
2/72000 + 0.5 x 0.00268% = 0.00411%

比就咁因中武肺而死嘅 0.00268%高成50%有多

唔係應該計確診人數死亡率呢

唔夠巴打快

因為唔打疫苗既人唔一定會中肺炎

咁公平啲講 死咗咪唔會中武肺

中唔中武肺你無得揀
但打唔打科興你有得揀
明唔明？

201/11066, 唔係750萬

仲未計仲要打第二支針

明白了

你自己諗清楚再講多次

物競天擇
蠢人係應該快啲死

靜啦 拉

咁你科興點解唔除750萬?

要打兩針架

呢個係Given你已經中左武肺既死亡概率，唔係你會中武肺兼死埋既概率

已經中左咪得11066

低調啲

750萬人打左科興咩?
你唔打唔代表一定會中肺炎

人地比較緊 打科興 同 中武肺兼死埋 既機會率

OK, 但咁比冇乜意思

但係正確

有意思

路得2條：打科興 同 唔打科興

邊個死既概率低咪選邊條路，decision making

比較緊打同唔打既風險

(201 / 11066) * (11066 / 7500000) 會唔會令你易明啲

疫苗本身就係打D病毒入體內
佢死亡率同武肺一樣, 證明科興疫苗真材實料

p

效益大過風險

推呢個

留名等精算師計真d

其實呢個根本係一個大型人體實驗，

唔明走去打緊人係乜心態，搏個250萬？

到時連250蚊都無，分分鐘俾人告翻轉頭

終於明白efficacy係負數係點解

點會無意思
決定打唔打疫苗係比較風險同效益
而家唔打疫苗嘅話有0.0027%機會會死, 但打疫苗死亡率係0.0028%
即係話即使打咗100%有效, 個風險都抵銷唔返個效用

如果淨係睇中咗嘅死亡率, 假設一種病中咗有50%機會會死, 但全香港得10個人會中, 唔通你會打一支打咗有25%機會即死嘅疫苗?

有冇存在漏報或被漏報條數？(謎)天堂或地府先有數據，樓主應計錯數

信推背圖
唔撚打

似乎所謂嘅效益係，上年武肺推唔死班廢老，呢次要打針推死佢地，對成個社會效益大過風險

負數有效率

我都係咁諗

中學生數學教材

我get到

原來連登都有數學奇才

請受小弟一拜

樓主pin this

係時候研發
疫苗副作用疫苗

都仲未啱，
要打完，唔死，再中
漏咗（1-2/72000）

數學5**

除750萬？？

連燈數學家

HK general中招機率： 11000 / 7500000

但今次主力係講老人家（>age50)
當7000 個係老人中招，有3mil 老人家
佢地中招率：0.23%

老人家（>50age)中死亡率：25%
唔打針死q 左機率： 0.23% x 25% => 0.575%

打針KO 機率 ： 2 / 72000 好未？ => 0.0278%

你好醒呀

唔打針死少左個0？
打針ko唔計>50age?

老人家死亡率25%邊到得返嚟？

重點係香港750萬人,中武肺得果1.1萬人
本身要中武肺既機率已經超低,中完要死就更加難上加難
但係一去打就直接死亡率直線上升

仲要死既都係65歲以下

201/11066

不嬲咁上下
都係大概咁計啫

科興死多幾個就gg

而唔小心中武肺而死嘅有202人
死亡機會率 202/7500000 = 0.00269%

不嬲咁上下

數學家

點會假設唔打就會100%確診....

班廢佬貼錢幫人收集第三期數據
大吉利事死撚咗又收唔到賠償

科興好似要打兩針

突破盲腸

仲要我想中武肺都搵極都冇
但係要打疫苗就排隊登記就有可能

你數學平時唔合格?

打科興明明係0死亡率

打科興死個兩個分明冇食早餐 有3高 食開煙
唔好亂up野 邊有死人

(1) 當7000個係老人中招
(2) 當老人死亡率係25%

咁就應該有1400個老人死咗啦

1750自膠笑住嚟打計錯數

點會冇意思....依家就係想知打好定唔打好
你果個計法先係冇意思
假設唔打就會100%感染...
咁你不如假設唔打就會發病死先計

仲要打兩針

擺明pr

兄弟 個思維好撚清晰

咪傻啦，仲有高追

香港 >50 歲嘅整體死亡率係4.26%左右
Breakdown

清sick ball 唧係疫苗有效

係咪要計埋第二針

你呢個已經係中左再死
學撚左機率未

條數會唔會太難計

"201/7500000"

連登數學大師

幾樣野

因中國肺炎而亡有兩大前題
首先先中肺炎,仲要救唔到
若唔係老野好少救唔到

因科興針而死的死亡率係嚴重低估,照常理未打第二針
打完針都有機會中

其實要認真計就唔係一般群眾睇得明,所以我支持樓主套計法

其實唔係好難姐

高汁post

The orginal calculation in #9 is correct!

That is divided by 7,500,000 because we have not infected and we are considering whether we should take the vaccine.

觀察家

啱啱 689 也讚好

岩岩又死多左個了

遲d港共就會迫香港人打科興
人口大清算

依家第二針仲未派彩，第一針唔中仲有多次機會

死多幾件係咪可以高幾倍

科興只係開始左幾日
武肺已經玩左年幾

HKU有醫生講過要係打高有效率嘅疫苗先真係有用，你未計因打完低效疫苗做成防疫鬆懈引起嘅疫情反彈

推

你太認真

如果要駁
其實係前設假定而家打咗疫苗死嘅個案關疫苗事
究竟係咪直接關係就唔識講了
始終要專家證實
但香港專家而家仲信唔信得過就